dystrofia emery ego dreifussa ang emery dreifuss muscular dystrophy choroba genetyczna z grupy dystrofii mięśniowych może być spowodowana mutacją w genie emd lub lmna chorobę opisali alan emery i fritz e dreifuss